山頂店雙層芝士漢堡 較他區貴五成麥當勞一種食品兩樣價錢

【本報訊】連鎖快餐店麥當勞以食品及價格統一見稱，但原來在何文田廣場分店賣的魚柳包，價錢較深水埗富昌商場貴五毫；山頂廣場的雙層芝士漢堡包，更較在其他地區貴四元。本報發現不同地區的麥當勞，同一種食品有兩個價錢，此情況不單止出現在遊客區。有學者指此現象屬「價格歧視」（Pricediscrimination），往往令消費者反感，公司可能得不償失。 記者：謝穎詩、陸羽平

本報分別比較了位於山頂廣場、半山衛城道、東涌東薈城、何文田廣場及深水埗富昌商場五間麥當勞的價格，發現山頂廣場店舖的食品售價最貴，雙層芝士漢堡包較其他店貴五成，售價為十二元一個，其他店只賣八元；脆香雞翼十三元一客，較其餘四店貴三元。

稱租金或影響售價

位處遊客區的店舖定價偏高，各區麥當勞亦各自定價，深水埗富昌商場店食品普遍較其他區便宜，同位於九龍市區的何文田廣場店，豬柳蛋漢堡、煙肉蛋漢堡及魚柳包均賣貴五毫；半山衛城道店大部份食品的售價較富昌商場店貴五毫至一元，但魚柳包餐卻便宜五毫。
香港麥當勞餐廳發言人承認不同店的價格有差異，平均差幅約五毫，主要是基於各種營運因素，包括不同地區的租金。但美聯集團工商舖董事黃子華指出，以上多間麥當勞中，估計何文田店最值租，舖租可達五十至六十元一呎；衛城道並非旺區，估計舖租和深水埗區商舖差不多，約四十元一呎。東涌商場租金估計約五十元一呎。

而家兩件都成11蚊 十年人事幾翻新 唉

2005-05-18

而家做到十蚊都叫良心企業 細個讀中學10蚊一盒雞翼都嫌貴 近呢十年樓價 物價乜都升成200 300%真係搞到就痴線 80年出細辛苦d 08 09買樓都係200 300萬內 平d既100萬樓下 而家最平都要400真係搞死人 正常都要700 800

痴西線國家